Para calcular y representar los resultados, se ha escrito el programa en MATLAB que se muestra en el código~\ref{lst:ap2}.
\lstinputlisting[language=MATLAB, caption={\textit{Script} para la resolución numérica de EDPs.}, label={lst:ap2}]{../src/ap2.m}

Con este código, y determinando las correspondientes variables $D$ y $\sigma$, obtenemos los resultados para los diferentes $u_0$.

Cuando utilizamos $u_0(x) = 0$ (figura~\ref{fig:ap2a_1_3d}), obtenemos una difusión del calor muy rápida desde el tiempo inicial $t_1$ (donde todos los puntos tienen temperatura cero) hasta alcanzar una solución prácticamente estacionaria aproximadamente en $t=0.5$, alrededor de una temperatura de $0.35$.
%\input{graficas/ap2a_1}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\linewidth ,trim={100 50 100 20}]{figuras/ap2a_1}
\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=0$.}
\label{fig:ap2a_1_3d}
\end{figure}

En cambio, cuando utilizamos $u_0(x) = 4x(1-x)$ (figura~\ref{fig:ap2a_2_3d}), el comportamiento del sistema es totalmente opuesto, pues se parte de una temperatura elevada en $x=0.5$, que decae muy rápidamente hasta estabilizarse aproximadamente en $u(x,t) = 0.35$.
%\input{graficas/ap2a_2}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={100 50 100 20}]{figuras/ap2a_2}
\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=4x(1-x)$.}
\label{fig:ap2a_2_3d}
\end{figure}

Por desgracia, ya no ha sido posible probar el caso en que $u_0(x)=40x(1-x)$, debido a un error de integración numérica de MATLAB (ver figura~\ref{fig:matlab_error}). Sin embargo, atendiendo a los resultados del experimento con $u_0(x) = 4x(1-x)$, podemos intuir que el comportamiento iba a ser cualitativamente muy similar, aunque cuantitativamente iba a ser mucho más ``exagerado''. %También se podría prever que el problema tardase más tiempo en llegar a un estado prácticamente estacionario.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{figuras/matlab_error}
\caption{Captura de pantalla del error de integración al resolver numéricamente la EDP.}
\label{fig:matlab_error}
\end{figure}
